警察學院結業禮 李家超稱去年犯罪率跌3%創45年新低

保安局局長李家超擔任檢閱官。李家皓攝(蘋果日報)

香港警察學院今早在黃竹坑警校舉行結業會操，有34名見實督察及194名學警結業，由保安局局長李家超擔任檢閱官。他在致辭時表示，香港治安有賴警方努力，呼籲畢業學員堅守崗位，克盡己任。

李家超表示，見到畢業學員，勾起他40多年前受訓的回憶，形容訓練充滿挑戰，紀律嚴格，但亦為他帶來難忘的回憶。他又表示，多年來在警隊曾負責不少印象深刻的案件，包括迷暈案及徐步高案，形容在工作有意義及具滿足感，指為警隊效力是一份使命，提醒學員謹記警隊誓言，秉承警隊的優良傳統。

李家超指香港的平穩治安有賴警隊努力，強調警隊肩負維護法紀、除暴安良的職責。他指去年香港錄得54,000多宗罪案，較前年下跌3%，是45年以來最低數字。李又引用「世界正義工程 」報告，指在秩序及安全領域上香港在全球146個國家及地區中排行第4，強調香港警察是世界其中一支最優秀的警隊。

李家超表示香港治安雖好，但都要居安思危，去年警方就與不同紀律部隊成立跨部門反恐專責組，以應對恐襲風險。他指上月小組進行首次演習，模擬瓦解炸彈恐襲，形容是一次很好的經驗。

黑警乜鳩都叫和解唔開file實跌架

唔落簿咪低犯罪率囉

什班警呢

警方要求毀容學生簽署「和解書」

為左跑數咩都做得出

罪案率高左入市民數，低就你警犬Credit，GoodestLogic！！！

差佬唔做, 受害人點告

學堂學簽和解通知書

𠝹爛塊面逢70 針都想叫人和解，梗係跌啦屌你

和解率創新高

懶過豬

和解就搞掂

阿sir做野唔使你教

市民犯罪率下降，

政府部門犯罪率上升

咩叫見實督察